# క్లౌడ్‌ఫ్లేర్‌ను నిరోధించడానికి మీరు ఏమి చేయవచ్చు?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>నన్ను క్లిక్ చెయ్యి

## వెబ్‌సైట్ వినియోగదారు
</summary>


- మీకు నచ్చిన వెబ్‌సైట్ క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ ఉపయోగిస్తుంటే, క్లౌడ్‌ఫ్లేర్‌ను ఉపయోగించవద్దని వారికి చెప్పండి.
  - ఫేస్బుక్, రెడ్డిట్, ట్విట్టర్ లేదా మాస్టోడాన్ వంటి సోషల్ మీడియాలో విన్నింగ్ ఎటువంటి తేడా లేదు. [హ్యాష్‌ట్యాగ్‌ల కంటే చర్యలు బిగ్గరగా ఉంటాయి.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - మీకు మీరే ఉపయోగపడాలంటే వెబ్‌సైట్ యజమానిని సంప్రదించడానికి ప్రయత్నించండి.

[క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ అన్నారు](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
మీరు ఇష్యూ చేసే నిర్దిష్ట సేవలు లేదా సైట్ల కోసం నిర్వాహకులను సంప్రదించాలని మరియు మీ అనుభవాన్ని పంచుకోవాలని మేము సిఫార్సు చేస్తున్నాము.
```

[మీరు దీన్ని అడగకపోతే, వెబ్‌సైట్ యజమానికి ఈ సమస్య ఎప్పటికీ తెలియదు.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[విజయవంతమైన ఉదాహరణ](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
నీకు ఒక సమస్య ఉంది? [ఇప్పుడే మీ గొంతు పెంచండి.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) క్రింద ఉదాహరణ.

```
మీరు కార్పొరేట్ సెన్సార్‌షిప్ మరియు సామూహిక నిఘాకి సహాయం చేస్తున్నారు.
http://crimeflare.eu.org
```

```
మీ వెబ్ పేజీ క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ యొక్క గోప్యత-దుర్వినియోగ ప్రైవేట్ గోడల తోటలో ఉంది.
http://crimeflare.eu.org
```

- వెబ్‌సైట్ గోప్యతా విధానాన్ని చదవడానికి కొంత సమయం కేటాయించండి.
  - వెబ్‌సైట్ క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ వెనుక ఉంటే లేదా వెబ్‌సైట్ క్లౌడ్‌ఫ్లేర్‌కు కనెక్ట్ చేసిన సేవలను ఉపయోగిస్తుంటే.

ఇది "క్లౌడ్‌ఫ్లేర్" అంటే ఏమిటో వివరించాలి మరియు మీ డేటాను క్లౌడ్‌ఫ్లేర్‌తో భాగస్వామ్యం చేయడానికి అనుమతి కోరాలి. అలా చేయడంలో విఫలమైతే నమ్మకం ఉల్లంఘించబడుతుంది మరియు సందేహాస్పద వెబ్‌సైట్‌ను తప్పించాలి.

[ఆమోదయోగ్యమైన గోప్యతా విధాన ఉదాహరణ ఇక్కడ ఉంది](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
నేను మీ గోప్యతా విధానాన్ని చదివాను మరియు క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ అనే పదాన్ని నేను కనుగొనలేకపోయాను.
మీరు నా డేటాను క్లౌడ్‌ఫ్లేర్‌కు తినిపించడం కొనసాగిస్తే మీతో డేటాను పంచుకోవడానికి నేను నిరాకరిస్తున్నాను.
http://crimeflare.eu.org
```

క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ అనే పదం లేని గోప్యతా విధానానికి ఇది ఒక ఉదాహరణ.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

క్లౌడ్‌ఫ్లేర్‌కు వారి స్వంత గోప్యతా విధానం ఉంది.
[క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ డాక్సింగ్ వ్యక్తులను ప్రేమిస్తుంది.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

వెబ్‌సైట్ యొక్క సైన్అప్ ఫారమ్‌కు ఇక్కడ మంచి ఉదాహరణ.
AFAIK, సున్నా వెబ్‌సైట్ దీన్ని చేయండి. మీరు వారిని విశ్వసిస్తారా?

```
“XYZ కోసం సైన్ అప్ చేయండి” క్లిక్ చేయడం ద్వారా, మీరు మా సేవా నిబంధనలు మరియు గోప్యతా ప్రకటనకు అంగీకరిస్తున్నారు.
మీరు మీ డేటాను క్లౌడ్‌ఫ్లేర్‌తో భాగస్వామ్యం చేయడానికి అంగీకరిస్తున్నారు మరియు క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ యొక్క గోప్య ప్రకటనకు అంగీకరిస్తున్నారు.
క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ మీ సమాచారాన్ని లీక్ చేస్తే లేదా మా సర్వర్‌లకు కనెక్ట్ అవ్వడానికి మిమ్మల్ని అనుమతించకపోతే, అది మా తప్పు కాదు. [*]

[ చేరడం ] [ నెను ఒప్పుకొను ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- వారి సేవను ఉపయోగించకుండా ప్రయత్నించండి. మీరు క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ చూస్తున్నారని గుర్తుంచుకోండి.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- ఇతర వెబ్‌సైట్ కోసం శోధించండి. ఇంటర్నెట్‌లో ప్రత్యామ్నాయాలు మరియు అవకాశాలు ఉన్నాయి!

- రోజూ టోర్ను ఉపయోగించమని మీ స్నేహితులను ఒప్పించండి.
  - అనామకత్వం ఓపెన్ ఇంటర్నెట్ యొక్క ప్రమాణంగా ఉండాలి!
  - [టోర్ ప్రాజెక్ట్ ఈ ప్రాజెక్ట్ను ఇష్టపడదని గమనించండి.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>నన్ను క్లిక్ చెయ్యి

## యాడ్-ఆన్‌లు
</summary>

- మీ బ్రౌజర్ ఫైర్‌ఫాక్స్, టోర్ బ్రౌజర్ లేదా అన్‌గుగ్ల్డ్ క్రోమియం అయితే ఈ యాడ్-ఆన్‌లలో ఒకదాన్ని క్రింద ఉపయోగించండి.
  - మీరు ఇతర కొత్త యాడ్-ఆన్లను జోడించాలనుకుంటే దాని గురించి మొదట అడగండి.


| పేరు | డెవలపర్ | మద్దతు | బ్లాక్ చేయవచ్చు | తెలియజేయవచ్చు | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **అవును**     | **అవును**     |  **అవును** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | లేదు     | **అవును**     |  **అవును** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | లేదు     | **అవును**     |  **అవును** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **అవును**     | **అవును**     |  లేదు |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **అవును**     | **అవును**     |  లేదు |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | లేదు     | **అవును**     |  లేదు |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | లేదు     | **అవును**     |  లేదు |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | లేదు     | **అవును**     |  లేదు |


- "డిసెంట్రలేస్" "సిడిఎన్జెఎస్ (క్లౌడ్ఫ్లేర్)" కు కనెక్షన్ను ఆపగలదు.
  - ఇది నెట్‌వర్క్‌లను చేరుకోకుండా చాలా అభ్యర్థనలను నిరోధిస్తుంది మరియు సైట్‌లను విచ్ఛిన్నం చేయకుండా ఉండటానికి స్థానిక ఫైల్‌లను అందిస్తుంది.
  - డెవలపర్ బదులిచ్చారు: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [మీరు మీ సర్టిఫికేట్ అథారిటీ (CA) నుండి క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ ప్రమాణపత్రాన్ని తొలగించవచ్చు లేదా అపనమ్మకం చేయవచ్చు.](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>నన్ను క్లిక్ చెయ్యి

## వెబ్‌సైట్ యజమాని / వెబ్ డెవలపర్
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ ద్రావణం, కాలం ఉపయోగించవద్దు.
  - మీరు దాని కంటే బాగా చేయగలరు, సరియైనదా? [క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ సభ్యత్వాలు, ప్రణాళికలు, డొమైన్‌లు లేదా ఖాతాలను ఎలా తొలగించాలో ఇక్కడ ఉంది.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- ఎక్కువ మంది కస్టమర్లు కావాలా? ఏమి చేయాలో మీకు తెలుసు. సూచన "పైన రేఖ".
  - [హలో, మీరు "మేము మీ గోప్యతను తీవ్రంగా పరిగణిస్తున్నాము" అని వ్రాసాను కాని నాకు "లోపం 403 నిషేధించబడిన అనామక ప్రాక్సీ అనుమతించబడలేదు" అని వచ్చింది.](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) మీరు టోర్ లేదా VPN ని ఎందుకు బ్లాక్ చేస్తున్నారు? మరియు మీరు తాత్కాలిక ఇమెయిల్‌లను ఎందుకు బ్లాక్ చేస్తున్నారు?

![](../image/anonexist.jpg)

- క్లౌడ్‌ఫ్లేర్‌ను ఉపయోగించడం వల్ల అంతరాయం ఏర్పడే అవకాశాలు పెరుగుతాయి. మీ సర్వర్ డౌన్ లేదా క్లౌడ్ఫ్లేర్ డౌన్ అయితే సందర్శకులు మీ వెబ్‌సైట్‌ను యాక్సెస్ చేయలేరు.
  - [క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ ఎప్పుడూ దిగజారదని మీరు నిజంగా అనుకున్నారా?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- మీ "API సేవ", "సాఫ్ట్‌వేర్ నవీకరణ సర్వర్" లేదా "RSS ఫీడ్" ప్రాక్సీ చేయడానికి క్లౌడ్‌ఫ్లేర్‌ను ఉపయోగించడం మీ కస్టమర్‌కు హాని కలిగిస్తుంది. ఒక కస్టమర్ మిమ్మల్ని పిలిచి, "నేను ఇకపై మీ API ని ఉపయోగించలేను" అని అన్నారు మరియు మీకు ఏమి జరుగుతుందో తెలియదు. క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ మీ కస్టమర్‌ను నిశ్శబ్దంగా నిరోధించవచ్చు. ఇది సరేనని మీరు అనుకుంటున్నారా?
  - చాలా RSS రీడర్ క్లయింట్ మరియు RSS రీడర్ ఆన్‌లైన్ సేవ ఉన్నాయి. మీరు సభ్యత్వాన్ని పొందడానికి వ్యక్తులను అనుమతించకపోతే మీరు RSS ఫీడ్‌ను ఎందుకు ప్రచురిస్తున్నారు?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- మీకు HTTPS సర్టిఫికేట్ అవసరమా? "లెట్స్ ఎన్క్రిప్ట్" ఉపయోగించండి లేదా CA కంపెనీ నుండి కొనండి.

- మీకు DNS సర్వర్ అవసరమా? మీ స్వంత సర్వర్‌ను సెటప్ చేయలేదా? వారి గురించి ఎలా: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (మీరు TOR ఉపయోగిస్తే అడ్మిన్ మీ ఖాతాను తొలగించండి)](https://freedns.afraid.org/)

- హోస్టింగ్ సేవ కోసం చూస్తున్నారా? ఉచితం మాత్రమేనా? వారి గురించి ఎలా: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [క్లౌడ్‌ఫ్లేర్‌కు ప్రత్యామ్నాయాలు](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- మీరు "cloudflare-ipfs.com" ఉపయోగిస్తున్నారా? [క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ ఐపిఎఫ్ఎస్ చెడ్డదని మీకు తెలుసా?](../PEOPLE.md)

- మీ సర్వర్‌లో OWASP మరియు Fail2Ban వంటి వెబ్ అప్లికేషన్ ఫైర్‌వాల్‌ను ఇన్‌స్టాల్ చేయండి మరియు దాన్ని సరిగ్గా కాన్ఫిగర్ చేయండి.
  - టోర్ను నిరోధించడం ఒక పరిష్కారం కాదు. చిన్న చెడ్డ వినియోగదారుల కోసం ప్రతి ఒక్కరినీ శిక్షించవద్దు.

- మీ వెబ్‌సైట్‌ను యాక్సెస్ చేయకుండా "క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ వార్ప్" వినియోగదారులను దారి మళ్లించండి లేదా నిరోధించండి. మీకు వీలైతే ఒక కారణం చెప్పండి.

> IP జాబితా: "[క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ ప్రస్తుత IP పరిధులు](cloudflare_inc/)"

> A: వాటిని నిరోధించండి

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: హెచ్చరిక పేజీకి మళ్ళించండి

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- మీరు స్వేచ్ఛను విశ్వసిస్తే మరియు అనామక వినియోగదారులను స్వాగతిస్తే టోర్ ఉల్లిపాయ సేవ లేదా I2P ఇన్సైట్ చేయండి.

- ఇతర క్లియర్‌నెట్ / టోర్ డ్యూయల్ వెబ్‌సైట్ ఆపరేటర్ల నుండి సలహా అడగండి మరియు అనామక స్నేహితులను చేసుకోండి!

</details>

------

<details>
<summary>నన్ను క్లిక్ చెయ్యి

## సాఫ్ట్‌వేర్ వినియోగదారు
</summary>


- అసమ్మతి CloudFlare ని ఉపయోగిస్తోంది. ప్రత్యామ్నాయాలు? మేము సిఫార్సు చేస్తున్నాము [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - బ్రియార్‌లో టోర్ డెమోన్ ఉంటుంది కాబట్టి మీరు ఆర్బోట్‌ను ఇన్‌స్టాల్ చేయవలసిన అవసరం లేదు.
  - Qwtch డెవలపర్లు, ఓపెన్ ప్రైవసీ, నోటీసు లేకుండా వారి జిట్ సేవ నుండి స్టాప్_క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ ప్రాజెక్ట్‌ను తొలగించారు.

- మీరు డెబియన్ గ్నూ / లైనక్స్ లేదా ఏదైనా ఉత్పన్నం ఉపయోగిస్తే, సభ్యత్వాన్ని పొందండి: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). మీకు వీలైతే, పాచ్‌ను ధృవీకరించడంలో సహాయపడండి మరియు దానిని అంగీకరించాలా వద్దా అనే దానిపై సరైన నిర్ణయానికి రావడానికి నిర్వహణకు సహాయపడండి.

- ఈ బ్రౌజర్‌లను ఎల్లప్పుడూ సిఫార్సు చేయండి.

| పేరు | డెవలపర్ | మద్దతు | వ్యాఖ్య |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


ఇతర సాఫ్ట్‌వేర్ గోప్యత అసంపూర్ణమైనది. టోర్ బ్రౌజర్ "పరిపూర్ణమైనది" అని దీని అర్థం కాదు.
ఇంటర్నెట్ మరియు సాంకేతిక పరిజ్ఞానంలో 100% సురక్షితం లేదా 100% ప్రైవేట్ లేదు.

- టోర్ ఉపయోగించకూడదనుకుంటున్నారా? మీరు టోర్ డెమోన్‌తో ఏదైనా బ్రౌజర్‌ని ఉపయోగించవచ్చు.
  - [టోర్ ప్రాజెక్ట్ దీన్ని ఇష్టపడదని గమనించండి.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) మీరు అలా చేయగలిగితే టోర్ బ్రౌజర్‌ని ఉపయోగించండి.
- [టోర్తో క్రోమియం ఎలా ఉపయోగించాలి](../subfiles/chromium_tor.md)


ఇతర సాఫ్ట్‌వేర్ గోప్యత గురించి మాట్లాడుదాం.

- [మీరు నిజంగా ఫైర్‌ఫాక్స్ ఉపయోగించాల్సిన అవసరం ఉంటే, "ఫైర్‌ఫాక్స్ ESR" ఎంచుకోండి.](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [ఫైర్‌ఫాక్స్ - స్పైవేర్ వాచ్‌డాగ్](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [ఫైర్‌ఫాక్స్ స్వేచ్ఛా ప్రసంగాన్ని తిరస్కరిస్తుంది, స్వేచ్ఛా ప్రసంగాన్ని నిషేధిస్తుంది](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ డౌన్‌వోట్లు. సాఫ్ట్‌వేర్ కంపెనీని అంటిపెట్టుకుని అడుగుతున్నట్లు అనిపిస్తుంది ... ఈ రోజుల్లో సాఫ్ట్‌వేర్ చాలా ఎక్కువ."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [ఓహ్, ఫైర్‌ఫాక్స్ నా URL బార్‌లో స్పాన్సర్ చేసిన లింక్‌లను ఎందుకు చూపుతోంది?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [మొజిల్లా - డెవిల్ అవతారం](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [గుర్తుంచుకోండి, మొజిల్లా క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ సేవను ఉపయోగిస్తోంది.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [వారు తమ ఉత్పత్తిపై క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ యొక్క DNS సేవను కూడా ఉపయోగిస్తున్నారు.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [మొజిల్లా ఈ టికెట్‌ను అధికారికంగా తిరస్కరించింది.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [ఫైర్‌ఫాక్స్ ఫోకస్ ఒక జోక్.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [టెలిమెట్రీని ఆపివేస్తామని వారు వాగ్దానం చేసారు కాని వారు దానిని మార్చారు.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [పాలెమూన్ / బాసిలిస్క్ డెవలపర్ క్లౌడ్‌ఫ్లేర్‌ను ప్రేమిస్తారు.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [లేత మూన్ యొక్క ఆర్కైవ్ సర్వర్ 18 నెలలు మాల్వేర్ను హ్యాక్ చేసి వ్యాప్తి చేసింది](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - అతను టోర్ వినియోగదారులను కూడా ద్వేషిస్తాడు - "[ఇది టోర్ పట్ల శత్రుత్వం కలిగి ఉండనివ్వండి. చాలా సైట్లు టోర్ పట్ల చాలా ఎక్కువ దుర్వినియోగ కారకాన్ని పరిగణనలోకి తీసుకుంటాయని నేను అనుకుంటున్నాను.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [వాటర్‌ఫాక్స్‌లో తీవ్రమైన "ఫోన్‌ల హోమ్" సమస్య ఉంది](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [గూగుల్ క్రోమ్ ఒక స్పైవేర్.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google మీ కార్యాచరణను ప్రొఫైల్ చేస్తుంది.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare ఐరన్ చాలా ఫోన్‌లను హోమ్ కనెక్షన్ చేస్తుంది.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) ఇది గూగుల్ డొమైన్‌లకు కూడా కనెక్ట్ అవుతుంది.

- [బ్రేవ్ బ్రౌజర్ వైట్‌లిస్ట్ ఫేస్‌బుక్ / ట్విట్టర్ ట్రాకర్స్.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [ఇక్కడ మరిన్ని సమస్యలు ఉన్నాయి.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [బినాన్స్ అనుబంధ ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [మైక్రోసాఫ్ట్ ఎడ్జ్ ఫేస్బుక్ వినియోగదారుల వెనుక ఫ్లాష్ కోడ్ను అమలు చేయడానికి అనుమతిస్తుంది.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [వివాల్డి మీ గోప్యతను గౌరవించదు.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [ఒపెరా స్పైవేర్ స్థాయి: చాలా ఎక్కువ](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [మీరు iOS ని అస్సలు ఉపయోగించకూడదు, ఎందుకంటే ఇది మాల్వేర్.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

అందువల్ల మేము పైన పట్టికను మాత్రమే సిఫార్సు చేస్తున్నాము. ఇంకేమి లేదు.

</details>

------

<details>
<summary>నన్ను క్లిక్ చెయ్యి

## మొజిల్లా ఫైర్‌ఫాక్స్ వినియోగదారు
</summary>


- "ఫైర్‌ఫాక్స్ నైట్లీ" నిలిపివేత పద్ధతి లేకుండా మొజిల్లా సర్వర్‌లకు డీబగ్-స్థాయి సమాచారాన్ని పంపుతుంది.
  - [మొజిల్లా సర్వర్లు క్లౌడ్‌ఫ్లేర్‌ను చూస్తున్నాయి](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- మొజిల్లా సర్వర్‌లకు కనెక్ట్ అవ్వడానికి ఫైర్‌ఫాక్స్ నిషేధించడం సాధ్యమే.
  - [మొజిల్లా యొక్క విధాన-టెంప్లేట్లు గైడ్](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - ఈ ట్రిక్ తరువాతి సంస్కరణలో పనిచేయడం మానేయవచ్చని గుర్తుంచుకోండి ఎందుకంటే మొజిల్లా తమను వైట్ లిస్ట్ చేయడానికి ఇష్టపడుతుంది.
  - వాటిని పూర్తిగా నిరోధించడానికి ఫైర్‌వాల్ మరియు DNS ఫిల్టర్‌ను ఉపయోగించండి.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~క్లౌడ్‌ఫ్లేర్‌ను ఉపయోగించవద్దని చెప్పి మొజిల్లా ట్రాకర్‌పై బగ్‌ను నివేదించండి.~~ బగ్‌జిల్లాపై బగ్ రిపోర్ట్ వచ్చింది. చాలా మంది ప్రజలు తమ ఆందోళనను పోస్ట్ చేశారు, అయితే బగ్ 2018 లో అడ్మిన్ చేత దాచబడింది.

- మీరు ఫైర్‌ఫాక్స్‌లో DoH ని నిలిపివేయవచ్చు.
  - [ఫైర్‌ఫాక్స్ యొక్క డిఫాల్ట్ DNS ప్రొవైడర్‌ను మార్చండి](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [మీరు ISP కాని DNS ను ఉపయోగించాలనుకుంటే, OpenNIC టైర్ 2 DNS సేవ లేదా క్లౌడ్ఫ్లేర్ కాని DNS సేవలను ఉపయోగించడాన్ని పరిగణించండి.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - DNS తో క్లౌడ్‌ఫ్లేర్‌ను బ్లాక్ చేయండి. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- మీరు టోర్ను DNS పరిష్కారంగా ఉపయోగించవచ్చు. [మీరు టోర్ నిపుణుడు కాకపోతే, ఇక్కడ ప్రశ్న అడగండి.](https://tor.stackexchange.com/)

> **ఎలా?**
> 1. టోర్ను డౌన్‌లోడ్ చేసి, మీ కంప్యూటర్‌లో ఇన్‌స్టాల్ చేయండి.
> 2. ఈ పంక్తిని "torrc" ఫైల్‌కు జోడించండి.
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. టోర్ను పున art ప్రారంభించండి.
> 4. మీ కంప్యూటర్ యొక్క DNS సర్వర్‌ను "127.0.0.1" కు సెట్ చేయండి.

</details>

------

<details>
<summary>నన్ను క్లిక్ చెయ్యి

## చర్య
</summary>


- క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ ప్రమాదాల గురించి మీ చుట్టూ ఉన్న ఇతరులకు చెప్పండి.

- [ఈ రిపోజిటరీని మెరుగుపరచడంలో సహాయపడండి.](http://crimeflare.eu.org)
  - జాబితాలు రెండూ, దానికి వ్యతిరేకంగా వాదనలు మరియు వివరాలు.

- [క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ (మరియు ఇలాంటి కంపెనీలు) తో విషయాలు తప్పుగా ఉన్న చోట డాక్యుమెంట్ చేయండి మరియు చాలా పబ్లిక్‌గా చేయండి, మీరు అలా చేసినప్పుడు ఈ రిపోజిటరీ గురించి ప్రస్తావించండి.](http://crimeflare.eu.org) :)

- అప్రమేయంగా టోర్ ఉపయోగించి ఎక్కువ మందిని పొందండి, తద్వారా వారు ప్రపంచంలోని వివిధ ప్రాంతాల కోణం నుండి వెబ్‌ను అనుభవించవచ్చు.

- క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ నుండి ప్రపంచాన్ని విముక్తి చేయడానికి అంకితమైన సోషల్ మీడియా మరియు మీట్‌స్పేస్‌లో సమూహాలను ప్రారంభించండి.

- సముచితమైన చోట, ఈ రిపోజిటరీలో ఈ సమూహాలకు లింక్ చేయండి - ఇది సమూహాలుగా కలిసి పనిచేయడానికి సమన్వయం కోసం ఒక ప్రదేశం.

- [క్లౌడ్‌ఫ్లేర్‌కు అర్ధవంతమైన కార్పొరేట్ ప్రత్యామ్నాయాన్ని అందించగల సహకారాన్ని ప్రారంభించండి.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- క్లౌడ్‌ఫ్లేర్‌కు వ్యతిరేకంగా కనీసం బహుళ లేయర్డ్ రక్షణను అందించడంలో సహాయపడే ఏదైనా ప్రత్యామ్నాయాల గురించి మాకు తెలియజేయండి.

- మీరు క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ కస్టమర్ అయితే, మీ గోప్యతా సెట్టింగ్‌లను సెట్ చేయండి మరియు వారు వాటిని ఉల్లంఘించే వరకు వేచి ఉండండి.
  - [అప్పుడు వాటిని యాంటీ-స్పామ్ / గోప్యతా ఉల్లంఘన ఛార్జీల క్రిందకు తీసుకురండి.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- మీరు యునైటెడ్ స్టేట్స్ ఆఫ్ అమెరికాలో ఉంటే మరియు సందేహాస్పద వెబ్‌సైట్ బ్యాంక్ లేదా అకౌంటెంట్ అయితే, గ్రామ్-లీచ్-బ్లీలీ యాక్ట్, లేదా డైసబిలిటీస్ ఉన్న అమెరికన్ల క్రింద చట్టపరమైన ఒత్తిడిని తీసుకురావడానికి ప్రయత్నించండి మరియు మీరు ఎంత దూరం వచ్చారో మాకు తిరిగి నివేదించండి .

- వెబ్‌సైట్ ప్రభుత్వ సైట్ అయితే, యుఎస్ రాజ్యాంగంలోని 1 వ సవరణ కింద చట్టపరమైన ఒత్తిడిని తీసుకురావడానికి ప్రయత్నించండి.

- మీరు EU పౌరులైతే, మీ వ్యక్తిగత సమాచారాన్ని జనరల్ డేటా ప్రొటెక్షన్ రెగ్యులేషన్ కింద పంపడానికి వెబ్‌సైట్‌ను సంప్రదించండి. వారు మీకు మీ సమాచారం ఇవ్వడానికి నిరాకరిస్తే, అది చట్ట ఉల్లంఘన.

- తమ వెబ్‌సైట్‌లో సేవలను అందిస్తున్నట్లు చెప్పుకునే సంస్థల కోసం వాటిని వినియోగదారుల రక్షణ సంస్థలకు మరియు BBB కి "తప్పుడు ప్రకటనలు" గా నివేదించడానికి ప్రయత్నించండి. క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ వెబ్‌సైట్‌లను క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ సర్వర్‌లు అందిస్తున్నాయి.

- [క్లౌడ్‌ఫ్లేర్ పెద్దదిగా రావడం ప్రారంభించిందని, అవిశ్వాస చట్టం వారిపైకి తీసుకురావచ్చని ఐటియు యుఎస్ సందర్భంలో సూచిస్తుంది.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- GNU GPL వెర్షన్ 4 అటువంటి సేవ వెనుక సోర్స్ కోడ్‌ను నిల్వ చేయడానికి వ్యతిరేకంగా ఒక నిబంధనను కలిగి ఉండవచ్చని భావించవచ్చు, అన్ని GPLv4 మరియు తరువాత ప్రోగ్రామ్‌ల అవసరం, టోర్ వినియోగదారులపై వివక్ష చూపని మాధ్యమం ద్వారా కనీసం సోర్స్ కోడ్‌ను యాక్సెస్ చేయవచ్చు.

</details>

------

### వ్యాఖ్యలు

```
ప్రతిఘటనలో ఎప్పుడూ ఆశ ఉంటుంది.

ప్రతిఘటన సారవంతమైనది.

కొన్ని చీకటి ఫలితాలు కూడా వస్తాయి, ప్రతిఘటన యొక్క చర్య ఫలితాల యొక్క డిస్టోపిక్ స్థితిని అస్థిరపరిచేందుకు మాకు శిక్షణ ఇస్తుంది.

ప్రతిఘటించండి!
```

```
ఏదో ఒక రోజు, మేము దీన్ని ఎందుకు వ్రాశామో మీకు అర్థం అవుతుంది.
```

```
దీని గురించి భవిష్యత్ ఏమీ లేదు. మేము ఇప్పటికే ఓడిపోయాము.
```

### ఇప్పుడు, మీరు ఈ రోజు ఏమి చేసారు?


![](../image/stopcf.jpg)
